2020 FG 定2021 FG慘D

2020
2021
想知點解

一樣咁慘 啲headcount都cut曬

一定係21
20冇工返嗰啲今年繼續爭飯食

2020 已經活在痛苦中

Ching仲搵緊工？

Yes搵唔撚到

咩科grad呀

2020
周顯講得啱，2020 fg直頭係比人遺忘左嘅一群黎

新一年學生又畢業 整整一年已deleted
—————————————————-
我的寫作剪貼簿中，存下了幾個月前剪下的一篇文章，當時預備用來作為寫作材料，但卻遲遲沒有寫下。該文的第一句是：「搵工係大學嘅全部，搵唔到工就好似咩都冇。」

這出自某位新畢業生的夫子自道。事實上，由於先是社會動盪，再是疫情封城，甚至連港大生和中大生也找不到工，連環球商業這些神科畢業生，也「看不到將來」。有人甚至認為，2003年的沙士，人們還有希望，但在今天，卻連這信心...

如果你說他們很慘，我只能說，還未算。

我的拍擋Allen1998年在香港大學經濟系畢業，當然正值金融風暴，人浮於事，他找不到工作，唯有創業。由於他是理科出身，懂得電腦語言，和朋友合搞了一間網上公司，2007年賣掉，賺到了第一桶金。

他的經驗之談是，真正恐怖的，不止是找不到工作，而是當經濟衰退的時間太長時，你會面對的最大競爭是，新一年的畢業生。

是的，不經不覺，現在又是5月了，新一代畢業生快要畢業了，如果你是僱主，你會請新一代，還是舊的一代？

根據我當過僱主，也當過打工仔的經驗，僱主對於有長期工作空白的員工，是有一定的戒心，一個人最好不要失業超過一個月，否則必然會遭到...

當然了，這一年來的事故是人人皆知，僱主應該不會問原因。但是，我記得，1999年蕭若元成立「天網」，我負責聘請員工，請了大約一百名，全都是應屆畢業生，沒有一個是去年的。

這就是日前我同某位朋友在午飯時所說的，整整一代的青年人已被deleted了。

在不少僱主的心目中，這一代的年輕人，已被標籤了。一位僱主同我說，論到政治光譜，他屬於淺黃，論到心理，他非常同情大學生和抗爭者，可是，論到現實，作為一位僱主，他卻擔心一來太過熱心政治，把工作於在第二位，二來思想太過偏激，如果他認為公司對他不好，反咬公司一口，豈.......

他坦白說：「這非關政治立場問題，而是公司利益。我作為老闆，還是希望請沒有思想的工作機器。」

作者為小說作家、報社主筆、股票投資者，吃喝活樂的專家。 逢周一、三至五刊出

唔講啦會直線自爆

唔該借個位嚟

[實用文] 教您點先可以保障私隱、網絡安全 (簡易版)

樓主可唔可以置頂？唔該曬

2021咩headcount 都冇

2021咩政府資助都冇

2021 ww3

2020咪又係無

有咩慘姐

讀多年master避下世先啦

2021啦
2020行先人一年

又鬥慘

萬二蚊 做個打雜位
外面唔睇好嘅working experience
真係好咩？

爭到飯食前首先要解釋一年空白期先
21 grad起碼煩少一樣野

疫情已經可以解釋到

當你因為疫情而揾唔到工 咁喺hr角度睇姐係你profile可能比你同屆其他揾到工既人差

如果我係間firm點解我唔揀咗21 grad勁d嗰批先
疫情係一個excuse 但係justify唔到點解揾到工嗰個係人地唔係你自己